\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/acoustique/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{ TP 2}

\begin{document}


\chapter{Acoustique}

\begin{objectifs}{}
\begin{itemize}
\item Évaluer l'impact de la distance sur le niveau sonore;
\item Travailler avec la fonction logarithme.
\end{itemize}
\end{objectifs}



\section*{Relation entre niveau et distance}

On place un sonomètre à une distance de \SI{1}{\meter} d'une source de bruit fixe. 


\cadrep{Objectifs}
{On souhaite répondre à ces questions :

\begin{enumerate}
\item A quelle distance placer le sonomètre pour que la valeur lue soit divisée par 2 ?
\item Quelle est la distance pour laquelle le niveau sonore à diminué de \SI{6}{\decibel} ?
\item Quelle est la distance pour laquelle le niveau sonore à diminué de \SI{12}{\decibel} ?
\item Quel lien semble apparaître ?

\end{enumerate}

}


{Schéma de l'expérience : (brouillon) }

\vspace{4cm}


{Relevés / notations / réponses : (ceci est un brouillon)}

\Lignespointilles{3}



\cadrepp{Votre travail}
{\begin{itemize}
\item \textbf{Réaliser} l'expérience;
\item \textbf{Rédiger} un compte rendu propre qui se termine par une conclusion du type : On semble perdre \SI{6}{\decibel} à chaque fois que la distance ... (à compléter)
\item Pour ceux à l'aise en mathématiques et qui ont du temps, s'aider de la page suivante pour essayer de \textbf{démontrer} le lien que vous semblez avoir trouvé.
\end{itemize}
}

\newpage

\cadrep{Formules}{Il y a deux relations qui vont permettre de faire le lien avec la partie précédente : 
\vspace{0.1cm}

{\Large $$ I = \dfrac{P}{4\pi \times d^2 }$$ $$L=10\log{\dfrac{I}{I_0}}$$}
}
Faisons un petit peu de maths (préparation au BTS) :
\vspace{0.1cm}

Le niveau sonore est relié à l'intensité de la source par une \textbf{relation logarithmique}. Que se passe-t-il si on divise l'intensité de la source par 2 ?

$$I_2 = 0.5 I_1 $$ Et donc (on remplace dans le logarithme) $$L_2 = 10\log{\dfrac{0.5I_1}{I_0}}$$ Ce qui donne (propriété du log : $\log ab = \log a + \log b$ ) $$L_2 = 10\log{0.5} + 10\log{\dfrac{I_1}{I_0}}$$ Et encore (on calcule avec la calculatrice $\log 0.5$) : $$L_2= -3.01 + L_1$$ Ou la version finale : $$L_2 = L_1 - 3$$

\important{Quand on \textbf{divise l'intensité de la source par 2} (exemple si on allume 2 moteurs, on mesure, puis on en coupe un) alors le niveau acoustique ne diminue que de \textbf{\SI{3}{\decibel}}.}





\end{document}